港人關心政治比率27年新高

港人關心政治比率27年新高

市民最希望政治問題，政治解決。資料圖片

【本報訊】經過這一年，誰還會說香港人眼中只有錢？持續逾半年的反修例運動，可見真．香港人要求的不只有工開、有飯食，還有公義及向有的法治人權等核心價值；兩度過百萬人遊行，11.24區選投票率創新高，政治冷感及港豬不再是港人的標籤。香港民意研究所最新一項調查顯示，與一年前相比，濫權暴政之下，表示最關心政治問題的比率急增27個百分點，創1992年調查以來新高。市民最希望的無非是政治問題，政治解決。

研究所進行的民研計劃於本月13至18日、即中共國家主席習近平挺特首林鄭月娥後，由真實訪問員隨機抽樣，以電話成功訪問1,046名香港居民。結果顯示政治狀況依舊最為普遍市民不滿。受訪者對經濟、民生及政治狀況的滿意淨值分別為負40、負53及負84個百分點，全線較上月同類調查下跌，其中政治的下跌比率為5個百分點。

急增27百分點

而以三選一的方式提問時，分別有41%及40%受訪市民指最關心民生及政治問題，表示最關心經濟問題的只佔16%；與一年前比較，表示最關心民生問題的比率大幅下跌25個百分點，而表示最關心政治問題的比率就大幅上升27個百分點，前者為2008年以來新低，後者則為1992年調查以來27年來新高。對經濟問題的關心程度則較去年跌2個百分點。

若以0至10分計算，市民對民生、政治及經濟問題關心程度的評分依次為7.57、7.09及6.90分，前兩者均為2005年調查開展以來新高。民情指數方面，最新數字為54.3，較12月上旬微升0.1點。

■記者許偉賢

X’MAS EVE 願平安歸香港🇭🇰
日期 : 12月24日 (二)
時間：19:00 - 22:00
地點：
元朗yoho
沙田 新城市
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
銅鑼灣 時代廣場
Link : @xmasevehkchannel

唔好俾佢冷卻

香港地投票

香港人唔可以再慣性沉默🈲❌
一起發聲，讓香港人習慣投票表達意見吧

推
[我終於搵到FC撚嘅歸屬地] 已經整好左個搜尋器，而家要大家俾意見想要有咩類別

話就話政治問題 政治解決
但市民普遍爭取既公義法治係共產黨睇眼中等同危害國家安全，咁仲有得解決咩？

第一次可以記到6個局長以上

我睇連登次數都新高

要堅持

快d訂閱蕭生

蕭生出左好多力

根本最緊要就係政治

所有野政策生活都係政治搞出黎

生活唔關政治事應該世界大亂

顯示政府公然與民為敵
根本有來冇往

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

香港社會以前太畸型
太關心經濟放任其他野
而家先開始返緊正軌

最大問題遇著個最邪惡政權